\begin{discourse}{Essen und Drinken}{essen-trinken}
\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Nahrungsmittel}} \\
	\bline
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Mahlzeiten}} \\
	\bline
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Speisen und Getränke}} \\
	\bline
	Am liebsten \kjg{essen}/\kjg{trinken} \sbj \fillhere . & \\
\ro	Was trinken/essen die Menschen in Ihrem Heimatland zum \kontext{Zeit}? & Ich komme aus \kontext{Land}. In \kontext{Land} trinkt/isst man zum \kontext{Zeit} \fillhere . \\
\ro	Welche Lebensmittel isst man oft in Ihrem Heimatland? & \\
\ro Welche Produkte isst man selten/nie? & \\
	Was essen/trinken Sie gern? & \\
	Was essen/trinken Sie am liebsten? & \\
	Was essen/trinken Sie oft/viel? & \\
	Was essen/trinken Sie selten/wenig? & \multirow{-4}{\linewidth}{Ich esse/trinke gern \fillhere .} \\
\ro	Was mögen Sie nicht? & \\
	Mögen Sie \fillhere ? & \\
	Essen/Trinken Sie gern/viel \fillhere ? & \makecell[l]{Ja, ich esse/trinke gern/vie \fillhere . \\ Nein, ich esse/trinke nicht gern/viel \fillhere .} \\
\ro Wann essenn/trinken Sie \fillhere ? & Ich esse/trinke \kontext{Zeit} \fillhere . \\
	Wo essen/trinken Sie \fillhere ? & \fillhere essen/trinken ich \fillhere . \\
\ro Wie schmeckt \fillhere ? & Es schmekt \fillhere . Es ist \fillhere \\
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Lokale (Restaurant, Café)}} \\
	\bline
	Möchten Sie etwas essen/trinken? & \\
	Dort ist ein Tisch frei. & \\
	\hline
	Was nehmen Sie?					& Ich nehme (auch) \fillhere . \\
	Was möchten Sie trinken/essen?	& Ich möchte (gern) \fillhere . \\
	Was trinken Sie?				& Ich trinke \fillhere . \\
	Was essen Sie?					& Ich esse \fillhere . \\
									& Ich brauche (jetzt) \fillhere . \\
									& Ich hätte gern \fillhere . \\
									& Ich möchte bitte \fillhere . \\
	\hline
	Möchten Sie (auch) \fillhere?					& Nein, danke. \\
	\ro Möchten Sie wirklich \kjg{kein} \fillhere?	& Ach doch, ich nehme auch \kjg{ein} \fillhere . \\
	\hline
																			  & Nein, ich möchte \kjg{kein} \fillhere . \\
	\multirow{-2}{\linewidth}{Möchten Sie \kjg{ein} \fillhere essen/trinken?} & Ich esse/trinke lieber \kjg{ein} \fillhere . \\
\ro	Ist das alles?								& Nein, ich nehme noch \fillhere . \\
\ro	Also einen \fillhere und \fillhere . & Ja, bitte. \\
	\hline
	Wie viel kostet \fillhere ?	& \fillhere kostet \kontext{Preis}. \\
	Was kostet \fillhere ?		& \fillhere kostet \kontext{Preis}. \\
\ro Dann nehme ich auch noch \fillhere . & Gerne. Vielen Dank. \\
	\hline
	Ich brauche \fillhere . & Tut mir leid, ich habe \kjg{kein} \fillhere . \\
	Ohne \fillhere kann ich nicht essen/trinken. & \\
\ro	Kann ich bitte \fillhere haben? & Tut mir leid, ich habe \kjg{kein} \fillhere . \\
\ro	Ich hätte gern \fillhere . & Einen Moment bitte, ich hole \fillhere . \\
\ro	Ich möchte bitte \fillhere . & Ja, gerne. \\
	\hline
	Wie heißt das Restaurant? & Das Restaurant heßt \fillhere . \\
\ro	Wann ist das Restaurant geöffnet? & \makecell[l]{Es ist von \kontext{Wochentag} bis \kontext{Wochentag} geöffnet. \\
								Es ist von \kontext{Zeit} bis \kontext{Zeit} geöffnet.} \\
	Was kann man dort essen? & \makecell[l]{Man kann dort \fillhere essen . \\
									Auf der Speisekarte stehen: \fillhere . \\
									Das Angebot ist groß/klein.} \\
\ro	Was kostet ein Abendessen? & \fillhere kostet \fillhere . \\
\ro	Was kostet der Wein? & Ein Glas/Flasche Wein kostet \fillhere . \\
	\hline
	Restaurant \fillhere, guten Tag. & Ja, guten Tag, ich möchte gern einen Tisch für \fillhere Personen reservieren. \\
\ro	Wann möchten Sie kommen? & Am \kontext{Wochentag} um \kontext{Zeit}. \\
	\makecell[l]{Am \kontext{Wochentag} um \kontext{Zeit}, für \fillhere Personen. \\
		Ja, das geht, wir haben noch einen Tisch frei. \\
		Wie ist Ihr Name?} & Mein Name ist \fillhere . \\
\ro Können Sie Ihren Name bitte buchstabieren? & Gern, \fillhere . \\
	Vielen Dank. Wir sehen Sie am \kontext{Wochentag} . & Danke. Bis \kontext{Wochentag}. Auf Wiederhören. \\
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{example}
\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
												& Ich brauche jetzt einen Kaffee. \\
	\multirow{-2}{\linewidth}{Was möchten Sie trinken?}	& Ich möchte bittet einen Kaffee. \\
\ro	Mit Milch und Zucker?						& Mit viel Milch und ohne Zucker. \\
\end{tabularx}
\end{example}
\end{discourse}
