\begin{discourse}{Freizeit/Unterhaltung}{person}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Interessen}} \\
	\bline
	Was \kjg{machen} \sbj gern? & \sbj \verbhere gern \fillhere . \\
\ro													  & Ja, \sbj \verbhere gern \fillhere . \\
\ro													  & Ich \verbhere nicht so gern \fillhere . \\
\ro													  & Nein, \sbj \verbhere nicht gern \fillhere . \\
\ro	\multirow{-4}{*}{\verbhere \sbj gern \fillhere ?} & \sbj \verbhere lieber \fillhere . \\
	\hline
	& \kjg{Mein} Lieblings-\fillhere ist \fillhere . \\
	\multirow{-2}{\linewidth}{Wer ist \kjg{dein/Ihr} Lieblings-\fillhere ?} & Ich \kjg{haben} \kjg{kein} Lieblings-\fillhere . \\
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Sport treiben}} \\
	\bline
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Radio/Fernsehen}} \\
	\bline
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Internet}} \\
	\bline
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Lektüre/Presse}} \\
	\bline
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Freizeit}} \\
	\bline
	Heute habe ich frei. & \\
\ro	Was \kjg{machen} \sbj am \kontext{Wochentag}? & Am \kontext{Wonchentag} \fillhere \\
	Haben Sie am \kontext{Wochentag} Zeit? & Nein, am \kontext{Wochentag} habe ich leider keine Zeit. \\
\ro	Haben Sie Zeit für \fillhere ? & Nein, Ich habe	leider keine Zeit für \fillhere . 
				Vielleicht können wir morgen zusammen \fillhere . \\
	Kannst du am \kontext{Wochentag}? & \\
	(Kannst du am \kontext{Wochentag} kommen?) & \\
	\hline
	Ich möchte bitte mit \kontext{Person} sprechen. & Ist es dringend? \\
\ro	Ja. Ist es heute möglich? & Also, am Vormittag \fillhere . Sie können heute leider nicht mit \sbj sprechen. \\
	Und \fillhere . Hat \sbj vielleicht \fillhere Zeit? & Nein. Sie können gerne \kontext{Zeit} wieder anrufen. \\
	Gut, ich rufe \kontext{Zeit} wieder an. & \\
	\hline
	Was haben Sie letzte Woche gemacht? & Ich \fillhere \\
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}
\end{discourse}
