\begin{discourse}{Reisen/Verkehr}{einkaufen}
\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{privater und öffentlicher Verkehr}} \\
	\bline
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Reisen}} \\
	\bline
	& Ja, da war ich schon. \\
	& Nein, da war ich noch nicht. \\
	\multirow{-3}{\linewidth}{Waren Sie schon mal in \kontext{Ort}?} & Nein. Ich war schon in \kontext{Ort}, aber ich war noch nicht in \kontext{Ort}. \\
\ro	Wie war es? & Es war herrlich/schön/kalt,warm. \\
	& Ja, es ist \adjhere \\
	\multirow{-2}{\linewidth}{Ist es \adjhere in \kontext{Ort}?} & Keine Ahnung. Ich war auch noch nicht in \kontext{Ort}. \\
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Unterkunft}} \\
	\bline
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Gepäck}} \\
	\bline
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Weg fragen}} \\
	\bline
	Ich suche \kjg{ein} \fillhere . Ich möchte \fillhere . & \\
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{XV{3}X}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Hotel}} \\
	\bline
	Herzlich willkommen im Hotel \fillhere & Ich möchte bitte ein Einzelzimmer/Doppelzimmer. \\
	\hline
	Haben Sie noch ein Zimmer frei? & \\
\ro	& Ja, gerne. \\
\ro	\multirow{-2}{\linewidth}{Ja, möchten Sie ein Einzelzimmer?} & Nein, ich möchte ein Doppelzimmer. \\
	Haben Sie eine Reservierung? & Nein, ich habe heine Reservierung. \\
	\hline
	Wie lange möchten Sie bleiben? & Eine Nacht./\fillhere Nächte. \\
	\hline
	Ist das Zimmer für eine Nacht? & Ja, für eine Nacht.
									Moment bitte. Ja. Wir haben noch ein Einzelzimmer für Sie. \\
\ro	Was kostet das Zimmer? &  \\
\ro	Wie viel kostet das Zimmer & \multirow{-2}{\linewidth}{Das Zimmer kostet \kontext{Preis} pro Nacht.} \\
	Mit Frühstück? & Nein, der Preis ist ohne Frühstück.
					Das Frühstück kostet \kontext{Preis} extra. \\
\ro	Gibt es WLAN? & Natürlich. Der Code steht hier auf der Zimmerkarte. \\
	Gut. Ich nehme das Zimmer. & Ich brauche noch Ihre persönlichen Angaben hier auf dem Formular. \\
\ro	Hier ist Ihre Zimmerkarte, das ist der Code für das WLAN. & \\
\ro	Ihre Zimmernummer ist die \kontext{Zimmernummer}. & \\
	Vielen Dank. & Schönen Aufenthalt! \\
	\multicolumn{2}{l}{}
\end{tabularx}
\end{discourse}
